美股跌唔停 撈底先要做好兩個抉擇！

疫市求財 兩大關鍵抉擇

武漢肺炎襲擊全球，中國經濟活動停頓，就連美股都受影響，相信不少散戶已磨刀霍霍，準備以「沙士價」買平貨。不過，武漢肺炎發展難測，以下兩個重大決擇絕對不容忽視。

月供吸納更勝市場擇時

無論買樓或買股票，相信不少散戶都正靜侯武漢肺炎發展成「沙士2.0」。市場擇時（Market timing）應用在疫市之中，就是預期疫情會拖累股市下滑至一個低位，讓投資者可以「沙士價」入貨。這部署就牽涉到兩部分的預測，一是武漢肺炎的經濟影響，二是市場對其經濟影響的預期。

工廠停工之下就連蘋果（AAPL）都要發出盈警，武漢肺炎對經濟的影響可算是絕對的。不過，實際影響到底有多大，中國的GDP會倒退幾多？海外企業的供應斷鏈又有多大影響？現實中根本沒有人可以預測，亦無法量度，但市場氣氛就正正是建基於大眾對於以上經濟影響的看法。當一個不確定性建基於另一個不確定性，相關預測的準確度自然偏低。

就算一個防疫兼經濟學家懂得量化疫情的經濟影響，這個專家亦要擅於捕捉市場氣氛，否則亦是徒勞無功。因為市場氣氛並不一定會即時反映出事實，更不幸的一個情況就是，正當市場氣氛逐步反映出事實，事件卻又出現變數，市場氣氛急速轉向，當初預測完全失效。

對於大眾投資者而言，市場擇時通常只是一種莫名且自大的固執，結果往往是錯失時機，多過成功撈底。面對武漢肺炎的不確定性，更為值得採納的策略就是月供投資。月供投資所涉及的市場擇時元素非常之低，只要月供的期限夠長，投資者必然有機會在熊市買平貨。

一籃子投資避免風險集中

部署「沙士價」吸貨時，相信不少投資者亦已準備了一堆確信買入的優質股，以及昔日曾錯過的增長機遇。不過，要準確評估疫情對於企業價值的實際影響同樣不容易。以蘋果（AAPL）為例，集團的生產線高度產集中於中國，而武漢肺炎導致製造業停頓，到底蘋果面臨的斷鏈影響有多大呢？集團又有沒有後備方案呢？方案又是否足夠應付原來出貨量呢？生產成本又會否上升呢？這一連串問題的答案，相信只有蘋果內部高層才能解答，遺憾的是，散戶幾乎不可能接觸到這些資訊，估值的偏差就會放大。

要應對這不確定性，其一方法就是實行「貴精不貴多」，限制觀察名單的股票數目，專注分析幾隻有信心的股票。但對平常散戶，或新手投資者而言，所謂的專注分析很多時只是網上看幾篇評論再自我淘醉。這樣一來，持股集中所帶來的風險就有可能讓投資者要承受更沉重的代價。若投資者自知選股造詣未夠班，直接買入一籃子股票或會更恰當。例如有意部署吸納蘋果等新經濟股的投資者，就可以考慮一下追蹤NASDAQ的Invesco QQQ Trust（QQQ）及Vanguard推出的Information Technology ETF（VGT）。

結語

投資最重要有自知之明，大家磨刀霍霍向沙士的同時，不妨檢討一下自己的主動投資能力。若沒有能力捕捉入時最佳時機，就應考慮月供等被動入市策略；若沒有能力精挑幾隻股票作深入研究，就應考慮指數ETF，或一籃子股票來分散風險。

投資最重要有自知之明，大家磨刀霍霍向沙士的同時，不妨檢討一下自己的主動投資能力。若沒有能力捕捉入時最佳時機，就應考慮月供等被動入市策略；若沒有能力精挑幾隻股票作深入研究，就應考慮指數ETF，或一籃子股票來分散風險。

班專家食屎啦

上個月先開始月供就股災.

正路啊

豬咗幾多錢

邊隻

咁咪慢慢拉低平均價

月供好似真係冇得輸

長線慢慢拉低囉！月供係咁

有啲人升市供 跌市停

資金管理問題返工賺返啲主動收入補數

唔通你想歷史高位月供？

十卜

same, voo,qqq

good timing!

連登咁多股神 緊係識最低位入市

推

月供先股災咪好

歷史高位 = 仲有水位
歷史低位 = 有排跌

月供預咗長線 ＞5年

都係唔講咁多strong hold啦
只會係咁俾人話唔識野唔止蝕去送死

根本你長供十年冇得輸
除非世界末日人類死哂

今晚再跌

岩啊摸唔到谷底正柒頭

菲比斯教條
一係妳好了解間公司
一係就買指數

岩啊

咁未繼續供囉

十年間 跌市即停供
創新高加注

除非打核戰爭
到時有錢都冇卵用

丁蟹?

專家叫大家接貨

買823

買股最忌有自信

如果短期內要用錢 走都正常
始終唔知要坐幾耐先返黎

唔通供咗十幾廿年先股災好?
你都係唔好掂股票啦⋯⋯

個價低開始供仲有咩怨言

直頭正啦，食曬成個周期

耐性好重要

你應該諗你係好好彩，一股災你個平均價拉低好多

準備月供TQQQ

阿媽係女人

388跌到220先好買
5號仔希望跌到35

Lm
樓豬其實係咪幫gobear打工
次次見你share佢地d文

大時代股神秘笈

講真以前成日羡慕沙士低價買樓
黎緊美股有低位咪可以買囉
班兒登仔豬咁蠢

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

美股嘅話半年買一次好唔好 會唔會錯過時機
定都係月供好d
因為始終deposit費用都高

半年deposit 一次
之後筆錢分開每個月供好唔好?

如果你計劃好投資組合
其實半年供個performance 未必差過月供
但要睇你心理壓力同係咪堅持到儲錢供

同大戶相比，散戶收到既資訊極唔平衡。
散戶不嬲買股就要睇長線，月供。
玩股票最多用一半身家玩。
就算輸無左件衫都起碼剩番條褲。

Vtf呢啲etf上年唔係都派左好多息咩
如果你揸足成年應該都唔受最近回落影響啦

John Bogle 教我地要堅持下去~
繼續投資係低成本指數基金，會帶我們走過黑暗的日子

一半都嚴多
贏到通脹已經好好

早十年如果識月供tqqq真係一早財務自由

依家入太早
跌多D 先啦

連登股神最識睇trend

正路啦！唔熟就不要自大

股神唔洗接 等谷底

支持

所以咪要考慮經濟能力
理財都唔識咪撚投資

QQQ好啲

5仔 落到$40 都難

日日跌一千變日供好d

Y ? 長揸% win